Есть функция, которая рассчитывает возможность выдачи кредита и возможную сумму, если он предварительно одобрен. Также функция рассчитывает процент ставки по кредиту.

На вход передаются такие данные:

Возраст [not negative int], лет
Пол [F, M]
Источник дохода [пассивный доход, наёмный работник, собственный бизнес, безработный]
Доход за последний год [int], млн
Кредитный рейтинг [-2, -1, 0, 1, 2]
Запрошенная сумма [0.1 .. 10], млн
Срок погашения [1..20], лет
Цель [ипотека, развитие бизнеса, автокредит, потребительский]
Требования

Условия выдачи кредита:

Если возраст превышает пенсионный возраст на момент возврата кредита --> кредит не выдаётся
Если результат деления запрошенной суммы на срок погашения в годах более трети годового дохода --> кредит не выдаётся
Если кредитный рейтинг -2 --> кредит не выдаётся
Если в источнике дохода указано "безработный" --> кредит не выдаётся
Если годовой платёж (включая проценты) больше половины дохода --> кредит не выдаётся
Суммы кредита:

Если работают несколько условий по сумме кредита - выбирается наименьшая
При пассивном доходе выдаётся кредит на сумму до 1 млн, наёмным работникам - до 5 млн, собственное дело - до 10 млн
При кредитном рейтинге -1 выдаётся кредит на сумму до 1 млн, при 0 - до 5 млн, при 1 или 2 - до 10 млн
Условия изменения базовой ставки:

Все модификаторы процентной ставки суммируются, применяется итоговый модификатор
-2% для ипотеки, -0.5% для развития бизнеса, +1.5% для потребительского кредита
+1.5% для кредитного рейтинга -1, 0% для кредитного рейтинга 0, -0.25% для кредитного рейтинга 1, -0.75% для кредитного рейтинга 2
Модификатор в зависимости от запрошенной суммы рассчитывается по формуле [-log(sum)]; например, для 0.1 млн изменение ставки составит +1%, для 1 млн - 0%, для 10 млн изменение ставки составит -1%
Для пассивного дохода ставка повышается на 0.5%, для наемных работников ставка снижается на 0.25%, для заемщиков с собственным бизнесом ставка повышается на 0.25%
Способ расчета годового платежа:

Базовая ставка - 10%
Годовой платеж по кредиту определяется по следующей формуле: (<сумма кредита> * (1 + <срок погашения> * (<базовая ставка> + <модификаторы>))) / <срок погашения>
Информация на выходе

Кредит выдаётся/не выдаётся
Годовой платеж по кредиту